<Document>
# Правило 16. Безопасные зоны.
## Безопасные зоны: Убежище и порядок действий

[color=green][bold]Безопасные зоны[/bold][/color] (Центр Колосса, Медицинский Центр и радиус 256 метров вокруг каждого из них) - это нейтральные зоны-убежища для всех игроков, независимо от группы или принадлежности.

[color=yellow][bold]Резюме для администрации:[/bold][/color]
- Безопасные зоны нейтральны и защищают всех, если только вы не создаете проблемы.
- Не крадите ID, корабли или припасы с кораблей.
- Не атакуйте корабли, если только они не находились в бою не более 2 минут назад.
- Нарушение правил оборота контрабанды наказуемо, только если она используется или если её владелец создает проблемы.
- Нарушители передаются Охранникам Колосс-Централа, а не фракциям или группам.
- Используйте нелетальное оружие, когда это целесообразно; летальное оружие допустимо, если использование нелетального может создать серьезный риск для вас или других.
- Если вы хотите начать атаку, которая может навредить посторонним лицам, сделайте несколько предупреждений минимум за 5 минут.
- Персонал может вмешаться в случае злоупотреблений или неясных ситуаций.

[color=red]Действия в безопасных зонах, которые повлекут за собой административные меры:[/color]
- Кража ID и/или корабельных ваучеров
- Кража кораблей и/или припасов с них
- Атака на корабли, которые не участвовали в бою последние 2 минуты

[color=yellow][bold]Действия, которые приведут к [color=red]лишению[/color] вашей защиты в безопасной зоне:[/bold][/color]
- Преступления в безопасной зоне (Нарушение границ, Вандализм на станции)
- Нахождение в радиусе безопасной зоны с активной [color=red]командной[/color] наградой за вашу голову.
- Нахождение в радиусе безопасной зоны в качестве антагониста с призрачной ролью (Борер, Азаким, Химера, ОАО/ЯАО).
- Невыполнение требований главы станции (например, Коменданта для Колосс-Централа).

- Если вы создаете проблемы в Безопасной зоне или в её радиусе (см. выше), вы [color=yellow]лишаетесь защиты[/color] и можете быть задержаны. [color=yellow][bold]Задержанные лица должны быть переданы Охране Колосс-Централа или Коменданту для принятия мер, а не какой-либо фракции или группе.[/bold][/color]

- [color=yellow][bold]Используйте нелетальное оружие для арестов и задержаний, когда это целесообразно. Если нелетальные варианты создают серьезный риск для вас или других, использование летального оружия допустимо.[/bold][/color]

- [color=yellow][bold]Если вы хотите начать атаку на безопасную зону, которая может привести к гибели людей или нанесению урона неучаствующим лицам, вы должны отправить несколько предупреждений об эвакуации из безопасной зоны минимум за 5 минут[/color][/bold]

- [color=green][bold]Контрабанда разрешена в Безопасных зонах.[/bold][/color] Она наказуема, только если используется или если вы создаете проблемы. Ношение или наличие при себе снаряжения допускается; его сокрытие или распространение — нет. Уничтожение турелей, обнаруживающих контрабанду, разрешено, но лишает вас защиты в безопасной зоне.

- Вход в Безопасную зону не прекращает текущие бои или их последствия, вы [bold]можете продолжать бои[/bold], если они перемещаются в безопасную зону, стараясь при этом [bold]минимизировать[/bold] урон, наносимый безопасной зоне.

</Document>
